打破迷思: 立法會選過35席既機會率係近乎零

序言

好多示威者成日諗住將目光放到去選舉就可以光復香港, 允其係立法會選舉。但係我相信大家都知, 香港直選35席有個叫做「比例代表制」既選舉方法, 呢個方法既存在令到親共陣營響民意差距唔夠大既情況下, 佢地會得到足夠多既議席。響直選既議席加上幾乎都係保皇既功能組別下港共係可以輕而易舉贏到35席。咁有個好明顯既問題就係, 響咩條件下泛民主派可以贏到35席以上?

我做左少少modelling, 要過35席既條件係咁樣
1. 泛民:土共 既票數比例要大於7:3, 低於呢個比例直選最多只可以攞到25席
2. 泛民每個區出既隊伍要有嚴格限制, 投票既選民亦要嚴格配票 (出生月份1,2月投A, 3,4 月投B之類)
3. 功能組別要大於12席, 其中超區3席, 30席功能組別最少要9席, 即係代表泛民要爭取多3席返嚟。

簡介
泛民主派過去輸既原因係咁
[1] 意識形態相似既參選人數遠比目標議席既多, 結果大量既票都係射左落海。
經典既例子就係

- 九龍東連續兩屆(2012,2016)激進民主派內鬥, 結果九龍東尾席都係比土共袋左。- 新界西2016年亦出現同一個情況, 結果亦係比土共袋左尾席

[2] 門閥之見太過嚴重, 過去唔同派既人幾乎不能過票。
例如毓民系既票大約佔左全香港15%既票, 但係呢班人以當時既情況可以話係永遠都唔會投民主黨。

[3] 泛民主派當年黨同伐異, 並唔能夠完全代表民主派既聲音
呢個我相信係well known既。

咁點解去到今日呢啲問題會冇左呢?
[1] 毓民系既人基本上退曬
我自己算係毓民既忠實支持者。由佢2008年參選, 2010年五區公投, 2012一票不投民主黨, 組人力, 2016年熱普城選舉, 2018年退熱, 我都係一路走來支持毓民。可惜既係, 佢地組織既做事手法的確會令人好反感。今次係自2008年嚟第一次冇毓系既人參選既立法會, 呢個有助激進派同溫和派同流合作。

[2] 泛民主派集體右移
當連民主黨都出去第一線食tear gas, 毛姨姨都屌TVB果陣, 就知整個泛民既ideology有左範式轉移。民主黨, 公民黨再唔係以前溫和派, 而都係勇武派既一部份, 咁樣亦係有助大家配票。最好既例子就係大家對鄘仔既觀感大幅好轉

[3] 新一代主導既社運提倡不割席不分化兄弟爬山
呢點係最重要既基礎。6月以來既抗爭有好多次具爭議性既勇武行動, 最後都被大眾包容左, 咁既情況下證明泛民主派有能量重新整合

模型
響直選入面既選舉, 係有個方法可以估算響有N%既票既情況下最多可以攞到幾多席。我地舉個例子

我地假設泛民:土共票比=6:4, 目標區域係九龍東 (5席)

咁既情況下, 泛民同土共都會有兩套策略, 分別叫進取同保守。進取既話就係議席比例+1而保守就係議席比例. 響咁既情況下泛民既策略就係
進取 : 4席, 每席15%票
保守: 3席, 每席20%票
而土共就係
進取: 3席, 每席13.3%票
保守: 2席, 每席20%票

咁既情況下我地可以畫個表

香港五個選區, 只有5,6,9三個議席數。我地可以做埋另外兩區既議席策略圖, 呢兩個玩法就多少少:

響呢堆表度你就會見到
1. 只要土共唔玩野, 保守/中庸作風, 咁既情況下佢地基本上會guarantee有 2+3+3+4+4 = 16席, 即係泛民極限只係得19席 (19/35 ~ 54%)。
2. 呢個model係assume緊配票可以極大化, 響泛民內鬥下, 土共係可以偷到雞
3. 事實上6:4既票比算係一個好aggressive既assumption. 因為過去既票已經跌穿6:4黃金比例。今屆雖然有35萬新增選民, 好有可能會回升番去6:4既黃金比例。

要令到土共響直選議席上更落下風, 要做到既就係迫佢地響五區都用超保守或者超激進策略, 咁既情況下佢地會有2+2+2+3+3=12席甚至更少, 咁既情況泛民就會有23席或以上。咩情況下佢地會用超保守既策略?
1. 佢地自己互相介票。簡單講我地需要一個土共版既毓民 (對唔住我真係好尊重毓民, 但係佢既影響真心係negative)
2. 佢地既票數比例跌穿40%. 咁究竟要跌幾多佢地先會驚? 我上一次開post講民意就見到林奠既民意比03年既仲要差:

等我地做少少簡單既推論, assume 泛民有60%, 65%, 70%, 75%, 80% 票下最多攞到幾多票, 呢個只係tedious computation, 我直接比結論就得啦:

1. 9席既新西/新東只有土共跌到得番3成票(7:3)先會有質既轉變. 咁既情況下泛民幾乎係保證有7席,
2. 同理, 5席既九龍東只有去到2成票(8:2)先會有改變
3. 而6席既九龍西同港島原本響6:4既情況下采取中庸策略(求4席) 就可以保平安。只有土共票數跌過2成(5:1)泛民先有可能再得一席

所以: 響呢個情況下土共就會跌到2+2+2+2+2=10席, 加上現有功能組別泛民就會剛剛到半。但係呢個situation既難度係相當高。

結論

要泛民響議會主導, 需要有幾個必不可或少既條件:
1. 大家要團結, 唔可以分化
2. 配票, 講左好多年
3. 功能組別再攞兩席, 去到12席
4. 爭取支持泛民既票去到7:3比, 咁樣直選先有攞25席既機會。就算得6:4, 23席既直選+12席既功能組別亦足夠泛民擋住所有立法會既議案

當然呢個只係very ideal既model, 但係我地咁多年嚟連model都冇研究過, 我覺得我地好慚愧。

支持數據分析

Push

有分析

推

推下先

配票我相信單計今次大部份人都會接受
但你泛民唔該花d時間諗個真係work既方案出黎

同埋班泛民老鬼唔好再咁戀棧權位
如果有後生出黎選唔該你地讓位

push

支持數據分析，要諗下點實行，呢一點最難

建制配票靠掌心雷，我哋可以點玩？

黎緊區選先決定區議會一
希望大家幫手

你話我同溫層又好，ff緊又好，
我覺得警黑，林奠一定令好多淺藍，港豬覺醒。

而家冇大台嘛, 咁咪我地自己諗點樣配

老實講我計完數我就覺得議會冇咩用既, 所以呢大家兄弟爬山算數

Strong post must push

其實可唔可以好似戴耀廷咁，搵500,000選民玩配票邊區邊個，打定個底，其他人自由發揮，淨係出30個地區直選，但係要做到30個都入晒去

所以我地應該建立起偽建制？

高質分析 真係要推

呢件事響現有票數比係冇可能, 除非土共short左. 25席已經係好ideal既情況

老實講，連登仔係咪應該開個tg group聯絡泛民議員，要求佢地整合+配票。

仲有我想講嘅係，唔好睇少民主黨元老想反撲嘅心，727黎智英李永達何俊仁出來，我真係驚到時連埋劉慧卿同黃碧雲又想走返出來做大台。

真心今次起碼可以做到65:35, 如果道民氣keep到嘅話

我個post講左, 唔到7成響本質上唔會改變, 一係60%, 一係70%. 中間既票只會係用嚟做buffer zone.

一早有人打開缺口話功能組別都打得入, 但係不了了之

super-ideal game theory嚟......
我成日同我老婆講, 有時有啲estimation比起冇既好, order of magnitude estimation既概念會令到成個局勢更清晰

Strong post
上一屆嘅地區直選，非保皇黨其實拎到19席，所以我哋應該可以拎多啲
至於功能組別，我記得之前香港01有個新聞講咩界別係容易搶灘

19係under estimation既, 老實講要贏真心難。壓到土共得番30%票係基本

非常好

推一下下

其實有冇可能
每區都淨係出一隊

今次既然大家香港人WE CONNECT
泛文本土可唔可以真正WE CONNECT一次
當然泛民老一輩要WE CONNECT一輩年輕一輩好難

老實講
最希望泛民有初選
然後每區都只派一隊
順序由初選得票率決定
投票方法
有實體票
有人寫APP出嚟手機投票
唔知可唔可行

推左先
想問咁都負評既人究竟係做乜鳩

用電話apps匿名統計票數/用生日月份配票

其實只要而家慢慢滲透7 seats功能組別唔係冇可能

認同
可以投泛民
但千奇唔好聽佢地9 up 話乜野聚焦選舉
小學雞都知立法會係廢

但反而我覺得區議會係有得搞

我唔理咩手法，街頭抗爭，議會抗爭一齊做，呢兩樣野係相輔相成。

從宜家開始立法會只可以係輔助角色

運動先係主缐

[找亮點]到底係狗扮暴徒定有黑社會扮狗？

幫推一下

功能組別方面，社福教育高教呢幾個票倉，可以搵啲人轉去超區，確保超區拎哂三席。

今年會少架啦, 實際點做係要base on我地想要幾多席

超區三席係assumption嚟...

收皮啦 呢個世界唔係淨係得泛民同建制架

唔否認佢哋憨鳩，不過其實宣誓玩嘢，長毛都玩咗好多次啦，係冇人估到港共會入鳩佢哋位啫。
另外如果港共要DQ，一定仲有方法入佢哋。
要防就防鬼同埋種票，而且嚟緊仲有機會好似馬拉噉憑空出現票箱

留名望望分析

好pro

高質

多謝

香港既投票率高唔高?

要市民教一班政治家去玩選舉工程
希望泛民同本土黎緊可以合作玩得贏選舉

巴打可唔球以TG PM我, 有啲野想搞,

強貼LM

泛民老鬼就係戀棧權位
特別你睇下工黨果班垃圾

推

要配票呀

連登配票

可唔可以講下功能組別具體可以點爭法？之前睇到有D組別成日自動當選、門欖又好似好高咁

唔識配票講咩都無用

pish

其實 就算泛民 拎到 超過35席都無用
最後佢地都會出賣香港人 呢個定律係唔會變
只不過係兩大陣營爭住奶共鞋底，唔夠票既 咪連奶既資格都無
當佢地超過35席，又會內鬥，然後又分裂返

咁D公公婆婆印晒咁多個NUMBERS

推一推

個選舉都唔公平，仲要勁多出術，仲有人信選舉？！

我用歷史答你: 我查返歷史響2004年開始白鴒黨既劉慧卿就係受惠左民主派+中間派票多而做到財委會主席。

老實講我好唔鐘意老一代既白鴿, 但係而家冇佢地連粥都冇得食, 兩害取其輕加上民主派近年勇武化我覺得今年可以一試

今次一定要配票

好詳細又易明

strong post leave name
前提係投票基數要穩同有一個好完善既配票方法
依家搵唔搵到咁多人出黎選都仲係問題

好犀利

手拖手 齊人先入票站投票

之後配票要做多啲文宣

唔係要罷工咩，不如癱瘓左個選舉去，咁咪癱瘓左政府，又唔洗再攻打多次立法會囉

反正選完都DQ到你變少數架啦

推比更多人知

我覺得問題係保皇狗d掌心雷係鐵票，寫咩d老野就投咩，入去你叫佢投另一個佢都唔識
而對於我地，你點肯定同你手拖手條友唔會好似我地撚民賤聯咁，口票不一

高質post

推有用post

留名

Money vote

我覺得出既名單一定要有所限制，例如九龍東一定要出三張名單，冇得再多，先可以爭九龍東第三席，新東新西或者可以出6-7張名單，港島就出3張名單就一定架啦

其實保皇黨配票方法係跟地區而投，最重要係佢地個database係好完善，你知道佢地咁多樁腳，咁多區議員，同埋咁多屆經驗，佢地預曬計曬每個細區會有幾多人投佢地。

其實我地可以抄佢地既做法，最簡單既係睇今次區議會選舉有幾多人投我地，由於立法會投票率係高d，要計番個誤差，咁做係比較可行既方法。

好詳細

我無話可說

配票

[2] 我想講係左移咗，右移係變得更保守

不如利用非建制既失敗事件，重覆發生係建制身上

1) 強推啲激進建制派上場，幫佢地造勢 (何君堯依個pk，我知個個都想佢死，但佢只要繼續留係議會，建制就會愈黎愈少票!)

2) 將啲建制同何君堯扯上關係，令中間票源覺得反感，連民建聯都唔想投。

其實建制都可以有派系鬥爭。

支持理性分析，選戰同街頭抗爭缺一不可

不過我預計同埋好擔憂既係今年區議會出現dq既話，會唔會有人去dq咗既選區圍堵投票站，繼而剎停選舉

實有五毛搞亂/畀土共ddos or hack

雷動2.0？

要有班信得過嘅人管理個app 應該要邊班人好

搵人做建制分化撚

扮建制去票佢地票有冇得諗?

真建制
依家個啲係偽
邊撚度有建設到

配票配票配票！！！！

高汁

推 爆 去

拉一派打一派

唔覺得太早講立法會？而家既情況講區選都有少少快

要搞掂當下五大訴求先

有冇可能可以搞個泛民內選，係大選前完成，果區如target 6 席就選7個出黎去果區參選立法會，再配票。

屌，終於有分析
好撚感動，區議會同立法會我地都要贏呀！

九龍東咁既形勢最多只可以出到4條名單
仲要再睇下如果形勢麻麻最多只可以出3條

Make sense推

要有得投功能組別，好多都要入會交年費，所以好多人都唔入會

功能組別係中共控制
child登仔一日到黑淨係識嗌時代革命，但仍然沉迷選舉政治，戇鳩

一係果7個直接一條名單過，次序跟番內選次序，咁做有冇著數？

次次都內戰

其實你個model仲要計少左一屋七姓十三票

乜都試下啦

Support

學識咩叫右派先出post啦廢人

可以圖象化係fb ig 宣傳下嗎

想我投泛民，射落海都唔撚益佢

係咪要開始整個app 做配票統計

做定心理準備，選舉事務處DQ難防。

真心欣賞你呢個model

用身份證no. 尾2個數字配票好啲 （括弧前一數字）
出身月份會唔平均

除左幫推
好想問樓豬讀咩 可以學以致用

做pt乖孫

你計漏左本土票
雖然應該都唔會有本土入到閘
但本土票應該都唔會投落泛民到

泛民生性好嗎

屌你老母 強post 推爆你老母

仲夠膽dq？唔驚比人打？

有分析有推推

第二名單係咪一個好嘥票既玩法？

最大問題，
有作為既後生坐曬監，
再唔係就被DQ,
可選既人真係唔多

咁講法，住唔同地區都會唔平均

其實議會做到的真係有限
泛民議員而家最大作用就係落前線擋一擋班黑警
但點都好，一票都唔可以俾建制

身份證尾數 單數投a 雙數投b

大家係咁講到底每區只派一張名單得唔得，我建議你睇番2004年立法會選舉新東既鑽石名單係幾咁既失敗，你就知道得唔得

我都唔太樂觀，林鄭都唔要面囉，一黎dq都可以

港豬之所以為港豬，
就快好快唔記得/好容易接受現實，
拎到六成票已經好好，
七成就真係不可能

每區派一至兩個分匀佢算la

太複雜配票做唔到

本身嗰賽制都對我地好不利，既然無辦法去解決，唯有全力應付佢
二讀前好多香港人都覺得無可能推返呢條19法例，最後我地都成功咗，希望我地再現奇蹟

有用, 雖然長, 但係要睇

建制都用多左比較年輕既人參選
有D廢老幾BUY 後生既參選人

飯文一定要團結先做到
屌你老味...年鳩年係到自己界自己票...就黎輸到要坐監都仲要鬥的話真係累死人

一定好過月份，有無熟身份證no 人知身份證邊個數係平均，random

支持先
趕走建制

同樣諗法push

配票我覺得唔係問題, 但最大問題係內部分化。
泛民各派別可唔可以真係合作一次?

功能組別攞幾席方為上策

唔好講7成，8成
就算係新東6成半都難

推數據分析

初選都打到仆街架啦
上次馮檢基同李卓人果次，
結果初選完，
兩邊選民變左世仇，
但初選係唯一既有效方法

我偏向比鐘庭耀的民意調查管理

一來
鐘庭耀算係獨立中立
二來
以後佢可以繼續用個APP嚟做民調

當然
咁會導致到好多數據出現
有數據出現就好容易有危機
被人偷取數據
或者被網絡攻擊
甚至會被出售

但係收集大數據係大勢所趨
有危 但有機
我覺得呢個會係未來影響選舉好重要的一步
如果有民間專業IT團體出現幫手最好
香港IT人其實唔算弱
滴水成河
絕對可行

一句DQ
就踢走全部非撐政府既候選人

同埋都要鬥政綱，政綱唔好依然冇人會投

推左先

唉，一講選舉就會分裂內耗，一堆人食血饅頭架喇，仲未計dq呢招絕招時間尚早，都係專心抗爭先啦

推到毛ee睇到

有黑警照住呀嘛
如果要剷除黑警，咁就真係＿ ＿ 政府，係唔係大眾都有呢個覺悟先

又想將戴妖既雷動借屍還魂？

身為毓民支持者竟然講雷動，咁多年你聽咗乜

我立場係泛本土泛獨無論有咩新仇舊恨，都可以放下恩怨合作

但泛民手段唔同目標唔同，道不同不相為謀，相信當年三分天下嘅人，無謂再呃自己有得揀

既然代表到自己聲音已經入唔到議會，既然已經選擇咗街頭抗爭，迷信選舉只係又一次再倒退

泛民真係要諗定個策略，距離大選仲有成年，仲有好多變數
1）除非場運動持續到出年市民仍然支持，否則運動一完市民熱情好快會退卻，例子可以參考03 七一50萬人上街，到04年民主派自視過高組成鑽石名單參選，結果民情不如預期加上策略失誤俾建制偷到雞

2）泛民互界票，或者多咗好多扮黃嘅神秘人參選界票，統統都係不利因素

所以出年大選泛民去選又好，激進派選又好，希望可以維持到而家不割蓆不分化嘅士氣，大家comm 好名單去選，2020 不容有失

推 血債票償

比例代表制下，出一隊幾近等於自殺

唔可以
例如某區有5個位 假設炒埋落一張名單得50％票
咁會扣20％拎一個位 20％ 剩低10％
如果建制搵三個人選 三個各得11％
其他人得好少票
咁會變左建制3個位 非建制2個
但如果非建制拆三張名單 每張拎到15% 咁就建制2：非建制3

香港個選法係要分拆名單 唔需要1/5票都可以贏到議席
一張名單過的問題就係每拎一席就要扣哂1/5票

的確要所有非親中派一齊歸邊組一隊太難
光譜的確太闊

但只要打啱旗號
我覺得仲喺有希望
始終今次運動Connect到各行各業
各個年齡層
我睇到下年有番多少少希望

唔該泛民諗諗計 唔好再要人射晒d票落海

依家情況focus返運動先，可以就到選期推返

well said
本土呢？

同埋扮毓民支持者想食埋人地d票，做法同戴妖當年放熱狗入雷動，然後叫人棄熱狗保快必一樣咁仆街

所以要好好照顧屋企老人家，有兄弟姊妹，投票當日，要輪流陪伴老人家環遊香港。自己投票完，就ＯＮ ＤＵＴＹ陪伴老人家家庭活動

好似好勁，表示唔係好明但係都推左先

前日義士先比何妖式凝陰左一鑊甘既
仲要信？

仲未計一早有人會被DQ...

喺呢個政治環境下配票無可避免
重點係點揀嗰幾個配票對象出嚟
亦都要肅清仲想𠝹票嘅人選

我咁講啦, 毓民果套佢個台企得住咪得, 就好似天琦咁, 唔係自己無限細胞分裂既我都仲有橋幫到本土派。但係你諗下自2012年, 無論係人力定熱普城, 有邊次唔係連自己入面都內鬥。外有土共泛民內有派系爭奪, 我係神仙都救唔到佢地

最鍾意睇巴打既數據，易明又清晰

幫, 真係要配票唔好又自割

最怕到時又有班介票王例如黃成智馮檢基之流出黎搞局幫建制助攻。

呢個 post 要 bookmark。

你自己睇睇呢個user出過咩post先講

雷動既初衷係okay既 (sorry要用林鄭既講法)
問題係佢搞派系, 雷動走左鳩達叫人投快必

而家毓系全面退場, 老實講剩番既泛民本土先有合作既條件,
毓民最大獲就係將同路人幾乎都得罪一次, 係佢可以贏到議席, 鬧人鏗鏘有聲, 但係對大局既作用係負數, 同晚明既東林黨冇咩分別

巴打3年前瞓咗?
佢個雷動都幾失敗下

有幾個critical number要記住

如果得5席, 唔使諗出三隊就啱
如果有6席, 泛民要多過57.15%先有機會有4席
姑果有9席, 泛民一日唔過7成, 都唔會有機有7席.

但你刻意冷處理戴妖雷動既傷害
即係好坦白講，你根本無從呢一個完全失敗既事例上一課

屌…雖然唔係好明，但好似好有得做咁

不明覺厲 推

區選有啲藍區真係好難打
即使喺反送中熱潮底下啲藍區都依然難打
太多廢老好撚仆街

連登力量

推 支持
投佢老母

孤獨老人呢？
保皇真係會搵人打風轉天氣打俾老細
過節又有禮物，最少一季一次活動
唔可以否認保皇照顧老細做得好出色
長遠要成立義工隊搶老人票倉

老實講作為一個researcher, 我樣樣野都講evidence.

何式凝係乞人憎, 但係我而家仲未見到direct evidence(有段係indirect既)見到佢係害左人令到七十幾個義士比人拉左, 雖然我絕對相信呢個係左膠之霸既level

當然我錯左你可以屌我老母

之但係區會都未開始你就plan立會。。
政治野一日都嫌多

所以我點能夠確保你今次配票再無派系之分？

其實衰d 講句玩議會選舉不外乎都係玩陰招多，選舉主任同𠝹票問題只要大家做返本身最在行嗰樣嘢，就係起哂佢哋做過嘅嘢嚟做籌碼，當大家連起底都做到，要搵黑材料唔難。最難搞係建制鐵票。

大力推

留名學野 制度內既力量

唔係讓唔讓位，而係應該搞初選

初選就係反映集體意向，將民眾的權力集中在利維坦上，最後配票贏選舉

支持

推！

唔想人地做, 咪自己做囉
一把槍比警犬係武器, 比示威者係維持和平既工具
就係咁簡單

當年四眼聽我講既我覺得佢有機架, 佢唔聽我就唔想救啦

咪傻啦
生死決鬥最忌就係咁樂觀

應該時時刻刻都將自己放係最壞嘅情況黎諗

勇武大門已開
再有鬼票箱
選舉事務處聽叫定白車都得

下年唔分化我地當贏

比例代表制喎
出一隊會晒好多票

推!!!!!!!!!!!!!!!

要過半其實係要FF下
極致配票下拎25席地區
超區拎到4席
區議會過半 拎埋區議會（第一）議席
然後傳統功能組別拎5-6席

講完都覺得自己ON9

欲加之罪，何患無辭
一打膠唔使找

雖然唔明 好似好勁

有dq 制度根本冇得選一個敢言既人

基本game theory啫，唔係咩超高難度產物

又起大台
政府未dq 泛民先dq

去要有啲資歴既lead住先
白頭佬張超雄可以退休嫁喇

好多連登仔太樂觀，唔記得左土共有DQ大法

新界東土共應該食晒屎, 新界西真係攪唔掂, 配票好嚴重又多廢老

好文要推！

講咗好多年比例代表制下係無可能民主派取得更多議席
血債票償係太ideal 嘅想法
仲未講保皇派有種票等等問題

做個好市民 一齊舉報青年民建聯管有大殺傷力武器雷射槍

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

雖然配票係唯一嘅方法

但冇得投自己心目中人選都係好唔舒服

優質P牌仔, 已留名收藏, 必須大力推及share

要計埋馮檢基嗰啲撚樣亂入喎

好心泛民就配票啦

冇著數
會浪費好多票
比例代表制下係分開名單先會令每個人用最少票獲得一個議席

呢個係good question

土共有四條隊

本土土共既民記
工人出身既工記
孽瘤支持既新民
自稱獨立既契仔

據我所知, 土共既配票唔係完美既。你自己諗下好多老人家連何君堯係幾多號都唔記得, 邊度可以用咩randomizer幫佢地投? 通常做法
1. 佢地大約知佢地想要幾多席, 例如港島出三條隊, 東九又係三條咁
2. 佢地有好多唔同既微信群同埋工作小組, 大約以家庭、區域既單位分票數
3. 好多狗招, 但係其實佢地唔太影響大局
(A) 老人院教佢地投
(B) 鄉親會大約分到票
(C) 工記屬下工會
佢地係有機會分得唔平衡, 但係比例代表例係愈平衡愈好既遊戲, 最好既例子係新民黨2016年響新西同港島係異常咁高

咁樣既話我地都可以咁樣分隊. 原則上預早分好蛋榚既就大家都開心。如果我係上帝我會咁樣分 (假設唔DQ, 一陣講DQ點玩)

白鴒系 (民主黨, 工黨, 民協)
律師系 (公民黨)
自決&本土派 (眾志系, 青政, 本民前)

其實呢個都係大家對呢堆黨既分類

三條spectrum都分得好清楚. 我就會咁樣幫佢地分位, assume 60:40
九龍東各1席
九龍西211, 九龍東121
新西新東各2席

你話implement起嚟難唔難? 2016年大把人含淚投白鴿, 我相信而家大家對派系之爭係會更少

超區3功能7. 呢個係exactly而家泛民有咁多既位

當然而家仲要爭取District council 都贏, 咁就多三席

Game theory

agger, 求其搵個math dept year 1 都識.....

其實有冇可能泛民議員全部排一隊，集中票源？
我明泛民入面都有好多光普 大家buy嘅人都唔同
咁可唔可以參照以前雷動咁嘅性質 做一次預選
高票擺前面 順住排
雖然呢個唔係100%民主方法 但係遊戲規則咁玩法我地都只可以用d創新d方法

正正就係因為16年含淚之後大家覺得仲衰左

所以我先話呢招更難操作...

其實左右真係好虛，而家呢個民族主義世代（其實係政治民主化後已經係），左係國際化，右係本土化，好難再用保守定激進去分，因為兩邊都可以好激進，好似共產對納粹咁，兩邊都係激進

分析中肯精要

但共產黨同港共仲有一招DQ，如果呢招出年將魔爪伸延到所有講過結束一黨專政既泛民，咁就玩都唔使玩了

一定要留住涂謹申
其他地區要開始換血
公民黨要接班新西
民主黨九西要換人
工黨要有新生代
九東要協調第三席
朱凱迪要搵Plan B

係選舉主任先啱
各區選舉主任均由民政事務專員 (District Officer, DO) 擔任
係政務主任(AO)職系嘅人

大家試下囉, 仲有一年, 我都盡力同我識既人講架啦, 大家兄弟爬山, 各自努力

如果玩到咁 全個反對陣營可以同佢反枱

隨時搵個有心讀數嘅中學雞都自學咗（雖然可能係半桶水）

出嚟選唔好玩野, 呢個我相信係大家共識
你夠35席既話, 土共語氣一定比出面啲阿伯仲好你信唔信?

不得了

推

有啲你以為投票係最有用同有效，但點知投票果陣係鳩投，結果都係輸

應該話係政治去貴族化後

應該推到比D政黨睇到

以香港既spectrum嚟講, 事實上係向右 (勇武, 本土), 以相對而家中共既左 (和諧, 中國), 不過呢個可以講幾十個post.....

中聯辦會同你分而治之
籠絡保守泛民入統治陣營

我想講既其實係民主派既ideology瘋狂向本土走. 不過是但啦

樓主留意下人口分佈

以整體登記選民人數分析，十八至三十五歲登記選民佔整體兩成四，三十六至六十歲選民佔四成三，六十歲或以上選民佔三成二。

土共郁撚=何妖

我得閒既咪試下用啲唔係小學生數學既野玩下

不過我職業病, 啲野要深入淺出, 簡單易記, 唔係你件貨曉飛都冇人睇你既野.

溝通路線行唔通嘛
香港本位路線基本上已經係反對陣營嘅主流
2014年之後都開始係咁
之前嗰種色彩不太濃厚 亦都冇本土派嗰種清晰嘅論述

真心佩服

其實做定初選先或
中途退選咪囉
之前有個周永勤都係話退就退

我唔太認同呢個用人口做分割既統計, 最主要係因為

1. 啲人係會大個. 所以每次都大左四年, 以前我睇過既model未見到有做呢方面既correlation studies
2. 你今次都見到好多出嚟既係有大過35歲既人, 以前既model幾乎完全唔適用

高質
推

光復香港 時代革命

上屆臨尾都大規模退選架
超區咪又係有幾萬票射落海

其實全世界都係一樣。你分好蛋榚咪大家都開心

你同本土派講, 參加配票本土派一定會有六席 (新東2新西2港島1九東/九西1), 比起要大家打餐勁既咪仲好。

再加雷動計劃？？

有參考價值
真係要有多d 9up議政巴做下野介票

幫推

幾萬唔多架啦. 以今次個運動後呢幾萬 (我當年都係射入海) 唔射既機會會高好多。都係果句, 以我對泛民主派中人既理解, 冇毓民真心係合作既key point嚟......

2004年新東條鑽石名單搞死黃成智，然後長毛單拖入局已經暴露咗呢個方法極不efficient

但係幾萬對於超區而言 係足以影響尾席誰屬......

超區最後係夾到三席 不過都係咁

同意涂謹申可能係「最資深議員暫代主持」制度下，非建制最有力武器

但係涂謹申去做主持，邊個可以去嘗試選主席? 毛孟靜?

做偽建制保皇再割佢地票有冇用

支持愛國愛港
反對保皇黨成日立場搖擺
保皇黨又唔幫手爭取褔利

立法會主席選舉由秘書處主持
一般法案委員會嘅話 郭榮鏗啦

agger,香港個根本未有左右影響政策嘅概念，只有制度上嘅對抗，所以只有建制，同非建制（非建制下又可分泛民同本土，而家都係程度差異，政見上差距不大

梁耀忠條友好似會選返新西
街工區議會得返兩丁友
我希望佢收皮, 唔好阻住地球轉
街工根本係八十年代的社區產物

支持數據分析，但DQ都係一個問題。

轉咗玩法? 2016年仲係最資深議員暫代主席(主持)

要考慮同時攻功能組別。出入口界條瞓覺友次次都自動當選。

2017年議事規則修改

親中泛右，工聯會都係形左實右
泛民同本土喺本地政策上其實都係偏左

支持配票，功能組別諗方法搶灘

3. 功能組別再攞兩席, 去到12席

呢樣已經難過直選攞到極限嘅位

超區原則上係一個巨型既東九選區. 你冇8成票唔好諗4席

推
有用提醒

呢個我想召喚啲志同道合既朋友玩下data analysis搞一個迷你既區議會Model先決定到區議會(第一)果三席有冇機會攞

數據勝於一切

我相信來屆既選舉主任，會有恃無恐咁DQ ，甚至泛民議員都會因近期既集會活動而被DQ!

所以來緊既選舉係咁難打！

九東撚表示一定要配好畀 胡志偉 譚文豪 快必

推數據

嗱，其實咁，功能組別就無咩好討論架啦，個規則實際上係保障親政府有最少七成議席。

但直選呢，係比例代表制下保皇黨係不死嘅，我當就算去到投票日，黃藍投票人數比例去到8:2，只要建制係每區夾出一張參選名單，佢起碼係直選到攞到1/5議席，建制最驚嘅，其實係單議席對決，對佢地黎講係輸九成。

咁又如果，如果有任何建制派直選議員，係當選之後因為任何原因(例如病患，坐監以至身故)而不能繼續履行議員職務，佢個位就要進行單議席補選。

所以我地應該要努力創造建制直選議員當選後未能履行議員職務嘅條件/情況。

保皇狗識配票 我地一樣得 要票王黎把撚咩 拎多席仲好

老人院投票主要係朝頭早，你要早得過老人院先得

唔明 到呢個時候仲唔投係咩理解？

即係我唔係話鼓勵啲後生仔做咩, 但係如果有啲人諗唔開諗住攬炒救香港, 咁樣既話有啲親共議員選上左比班暴徒「人神共憤」左就會原則上有利民主派

記得係要佢當選左先做嘢

idealistic 既情況永遠比reality 既好, 我話maximum 25席, 出嚟22,23席都偷笑. 想要30席基本上係發緊夢

app會唔會俾對家入假data?

事實上以經濟政策嚟講, 香港政府係最右果個。香港所有政黨, 除左經民聯同自由黨, 其他都係左仔嚟

有心搞功能組別既請睇下面d post
睇完仲組織身邊既朋友
希望有人統籌打擊權貴功能組別戰略組

有線記者示範 教你輕鬆做體育界功能組別選民！

勞工界 - 登記做選民 [功能組別變公民組別 系列]

功能組別 - 飲食攻略 [踢走廿蚊張]

關於打功能組別的仗

【召喚IT9】登記做IT界功能組別選民

按月份去分投俾邊位泛民
真心唔錯
唔駛爭之餘又夠票win
淨係保皇狗識配票咩屌

唔使咁複雜。大家用一啲大家都有既野, 有默契一齊投就得

e.g. 出生日期, 電話尾號, 身份證號碼

無錯，要培養一個咁嘅人！

反而覺得以前嘅泛民好好多，宜家d泛民廢，成日嘈

出生月份都ok
例如3位泛民
1-4月既投A
如此類推

冇大台，更加要團結

好有心機，有時真係要睇數據

你功能組別一定要落本去諗計，
呢度先係土共既本錢，
好多都係直接當選，
要搵人入去爭先得架

去到選舉當日直接叫人投咩黨

佩服
希望泛民會生性，識諗

投熱狗好過啦,仲販民

配票，陪老人家防掌心雷，防種票
咩都要諗計做

支持用數據分析

講明先, 對於毓系我真心唔知講咩好。佢地唔願同人合作, 又要瘋狂內鬥, 老實講我都唔知佢地攞到議席有咩用......

巴打有冇可能做埋區議會既數字 因為區議會近啲 可以推比大家睇下 當係試驗如何做好配票同策略

btw如果太大工作量可以搵幾區贏面大既做數據先 例如沙田、大埔呢啲

而家呢一代都好左既. 白鴿最大既問題係自97打後議席大幅減少 + 殺左兩局, 佢地冇左扶新人上位既方法, 又要養住咁多人, 咪變左十幾年嚟都係班老人家去選

比例代表制係好公平
有少少偏袒弱勢個邊
係功能組別濕鳩姐

希望果班假中立真撐警，投票果刻真係中立

要成立真建制派，打返假建制轉頭

其實都知機會好小
但都係要試下姐

勇武從來唔係出路
以前都無鼓吹呢種 勇武風氣
民主黨真係信唔過，有無d 做實事 又唔會提港獨既新政治人物 不如搵人宣傳下，踢走班 賣港民主派
換返d有心做好 政治工作既實事份子

何君堯算唔算

岩丫
咁多年黎，泛民果面 獲獲有人界票
從來都係輸自己

我得閒會試下, 我暫時覺得方法論上係咁樣

1. 我想睇下每一區既gerrymandering 有幾嚴重。呢樣野就算係玩區議會既老人家都未必會知
2. 區議會每個區按年齡做分類, 用港大近期既民調做基礙, 做個bayesian analysis 應該可以模擬到大約既選舉結果
e.g.
十八區:

灣仔區

最近既民調
3. 有左數據同error bar再決定點樣玩先最好

不過一聽就知要成日時間搞.....好既地方係做到一個區個code可以reuse.

樓主小心比人話泛民打手

比例代表制, 始終分TEAM 有SO ~~

投票士氣最低既時代都無輸過, 關鍵真係配票

推, 去到今時今日唔可以再輸

拎四席唔係唔得嘅 不過配票要配到對家嘅等級

Too long 收工先read

我呢度想講既係, 你配到都唔得, 所以響有6成票下唔好貪心, 呢樣野土共做得好好

就算係泛民主導都無用，睇返投票記錄就知咩事，關鍵一席好重要

睇番2003年區議會選舉

"民主派方面，在400個民選議席中，共派出226人參選，成功取得37%即約151席。民主黨派出120人參選，95人當選，當選率為79%。"
當年泛民去選既只有226人，如果當年其他既174席都有人選，而拎多50席既話，已經可以拎區議會(第一) 依席。

同埋區議會(第一)既選民係區議會既民選議席，2019年有452席係民選，過半數係227席。

所以我想講我地同區議會(第一) 依席係這麼近那麼遠，如果2003年泛民肯搏下其他既174席而拎多50席，可能2004年立法會泛民已經拎到區議會(第一)

詳細研究，支持，和理非的最佳效法榜樣！
希望各位和理非好好學習！
不分化，不割蓆，槍口一致，盡力而為

多謝再次高汁分析!

高汁分析

樓主做實事

多謝分析

?
區議會(一)唔係得一席咩
全港區議員只要過半數係非保皇, 就有機會搶到位 (超難....)

定係你想講區議會(二)五席攞三席定勞工界自動當選嗰三席

sorry you are right. bad memory

如果保皇出得兩條隊 梗係冇得玩
如果佢地出三條 我地出四條嘅話 唔係玩唔過

推推

咁多年都仲迷信選舉可以幫到你
未修改議事規則都已經冇得玩，更何況而家
要我盲目相信泛民可以係議會做到嘢都搵D往績支持下丫
廿幾年香港嘅民主發展有冇進步過？
民生、經濟各方面有冇因為泛民而好咗？

年年衰攬炒真係好灰

總票明明贏

兄弟爬山, 各自努力, 大家N管齊下, 咩都試下咪幾好。
有啲野唔盡力試過對唔住自己

推推推

我覺得今年區議會選舉係似2003年，同樣都係有單一議題激發民怨，最重要既係唔似2015年泛民同本土仲有內鬥，今次係全世界大團結，我直覺feel到今次係會大勝過半。

11月24日我會番黎睇下我啱唔啱

而家要做嘅係令政府跪低，回應返五大訴求
唔係係呢個時候諗你地泛民嘅選舉工程

推

有冇能人異士可以幫手polish

要泛民肯放d 位俾本土派先有得救

土共版毓民係咪即係何妖
有冇辦法動員吹風比假希望佢
等佢進取啲

撐警集會已經有人話支持佢選特首

平時見到太長唔會睇晒
但呢篇個鋪排睇得舒服 前後有序睇晒

p

呢兩樣野好似冇衝突
而且我唔係泛民中人

勁

放唔係問題
但本土派邊度仲有人
有份量有質素又唔會比人DQ又信得過？

多謝細心分析！

其實如果選舉拎到主導權都係一種方法令政府跪

登記要用身份證實名，限50歲樓下用戶得唔得

佢地可以任調啲鐵票同殭屍票, 我地唔得
16年嗰屆禮義廉同工賊會啲配票準到令我覺得心寒

過咗區選先講立法會啦

tag泛民入黎

其實雷動個方法係work
但私怨太重

身份證 number 配票，絕呀

狙擊保皇狗
阻9住佢

唔洗Tag
我可以話你聽好多泛民老鬼都有Mon post

應該要玩配票

除了建制
亦唔建議和泛民合作
這是不能妥協的

分組點票都過唔到又何來主導權
一日你要跟佢個玩法嚟玩你都係被動嗰個
往績支持嘅係民主黨係議會有牙力嘅時候入中聯辦賣香港

叫泛民大喊取消功能組別先

問題係 呢啲人唔會擁兵自重 要脅到中聯辦
沒有中聯辦 佢地一樣收皮

問題係 本土派相信邊個形象溫和嘅代表人物?
眾志有區諾軒做代理人 本土派可以考慮邊個? 張秀賢?

高汁
一定要諗方法攞多啲功能組別議席

[請文宣組 / 攬炒團隊推上國際] Hong Kong has already become China

要求國際社會對香港實施以下三大措施：
1. 世界各國政府向香港發出外遊警示
2. 國際企業從香港全面撤資
3. 世界各國現行向中國實施的經濟及軍事等制裁，全需把香港納入範圍以内

消防 27232233
救護 27353355

屌
上屆原本都距離好少啦
點會冇可能

唔知可唔可以搞多一次

各位手足尼幾日辛苦曬
係時候比勇武休息一下 我地和你飛又出黎啦
搞掂晒今日唔該大家同我入嚟睇一睇8月9號可以點樣令到國際社會更加了解我哋嘅活動
亦都係令大眾民心所向既重要一步
因為真係好重要
特別係而家冇乜人知八月九和你飛
唔該大家幫手推一推
八月九號 機場見!
[人手置頂]搞掂好今日唔該即刻同我入嚟睇嚟緊8月9號可以做啲乜 我哋唔可以再輸 唔好再打飛機 好緊要!!!!!!
大家一齊 想入飛飛

重點係非保皇陣營唔團結
泛民本土呢啲位又互屌
加票啲票又唔平均
2012果屆 新西公民黨高票搶一席 明明夠票分俾高達同陳樹英 or拆余若薇出黎多一至兩屆

上屆又係 玩自私玩到輸左俾何君妖

仲有好多好多例子 不過新西真係輸自己輸得太柒

而家街坊晚晚落街食宵夜，

不妨同佢哋灌輸「一票不投保皇黨」訊息。

「點解今晚咁危險唔見議員幫手？成日剩係派米派月餅，而家就黎無命食啦！都唔係真心幫街坊，係屋企涼冷氣！點解一個民建聯議員都無架！？」

人人講，提醒街坊保皇黨的立場是縱容警黑。

一票不投民主黨，完。

我覺得今次要配票應該唔難
難係難在點樣對付種票

比泛民睇，要合作

支持

推post

[綜合討論] 目前運動出現嘅問題以至未來方向

幫幫手推下

唔推唔得啦係咪阿

近年見過最高質既選舉post, 功能組別果邊只要各行各業都肯搞工會，可以拎得番3席勞工界

推 但睇唔明啲數

這是最理想的做法

Exactly 係要向哩個方向

冇錯。

配票緊要啊

超級 3 席基本上冇咩大問題

文宣：
Po IG
Po FB

Telegram(入到去記得要撳掣過bot check):

以前土共就係贏在一條心 可以配票

可唔可以搞一次選舉遊行 喊配票既方法當口號呢
咁有冇犯到選舉條例?
但全block bloc 又難捉到

直選唔會去到七三，因為無乜可能吸引到淺藍，同淺藍相對接近嘅係民主黨嗰類淺黃，但今次淺藍動搖只係因為政府太過火，同民主精神嗰d無乜大關係，所以但民主黨佢地根本show唔到自己同民建聯嗰d嘅具體分別

惟有靠攻陷功能組別

唔止係數目

最大問題係功能組別同直選都要過半數
功能組別既公司票係好難搞
但係可以派素人爭下部份議席
例如之前姚松炎都贏到既建築界

點樣攻功能組別似乎更重點

區選新增選民既解讀方法

好多人話老人票好多, 係咪真係咁多? 年年既新增選民又係咩玩法?

分析
基本分析
我地用元朗 豐田選區(M01) 睇睇過去四年究竟選民新增左去邊。呢個選區冇改過界, 我用powerpoint highlight左呢個區既位置出嚟

呢個區2015年同2019年都係同一個位冇改過界, 2015年既結果係

1.呂堅* 民主建港協進聯盟 2,179（當選）（63.98%）2.黃國雄 民主陣線 1,227（36.02%）有效投票數 3,406（37.65%）

一個好明顯既observation係, 依, 選民人數向下跌既?
屌因為年年都有人死架嘛
實際上呢四年登記左既人有1819個, 但係選民數目只係增加左451個, 就代表有1368個人釘左

年齡分析
事實上你如果好似我咁畫曬啲新增選民distribution出嚟, 你會見到既係咁:

如果你考慮埋大家年紀既改變 (我assume緊每個年齡組別既人既年齡分層係evenly distributed, 即係響2016年21-25歲呢個組會有exactly 3/5既人而家會去左26-30呢個組), 咁樣幅圖就會係咁:

你就會見到幾個trend

1. 年輕人一向都係新增選民主力
2. "老人票"其實係來自40歲+呢個range, 同大家既印象係好相似. 如果大約將40歲以上人數加埋, assume 2003年既投票率 (45%), 計番得票比例既話就會睇到所有40歲以上既人投既票(2732票 as at 2019) 加埋大約等於9452*66%*45%= 2721. 我地可以粗暴咁assume所有40歲既人都係投土共.
3. 後生仔點贏? assume後生仔都係投民主派, 你要佢地
(A) 8成以上既登記選民出嚟投票
(B) 假如後生仔只係有65%既人出嚟投票, 就動搖到40-60歲呢個階層, 最起碼要大約有一半人投民主派。
(C) 唔好令老人家出嚟投票。佢地每多左人出嚟投都對我地贏有難度

推呀

支持分析

用身份證配票比較平均

狗達又選

差唔多
要為2020選舉準備
我計過
地區直選 本土既話 可以有6-8席...
新西新東隨時各有3席.....

分組點票真係玩哂

推, 但白鴿一選完就打回原型 有邊次唔係咁

問題係本土可以搵咩人做代表

狗達就收收皮先啦
有黃毓民加持都輸兩屆

Good Analysis
Push

絕對唔投和理非非冷氣軍師

我都有諗過用身份證去做配票，但應該點做先可以有效平均去分勻？

老老實實今次想贏保皇真係冇得再咁諗。

每次都一堆人選分票
最緊要係夠集中

神post 幫推
我覺得重點係配票
用出生月分配係一個好既idea
只要base夠大 理論上票數可以平均分配 達至更大效益
或者用出生日子尾數黎配 效果會唔會更好
其次可能要睇埋果區之前兩派個比例
因為有d地區個比例可能會極端d 未必係6:4

仲有既條件係 泛民一定要合作 計劃好每區既參選人數

有冇可能搵自己人扮建制 去𠝹走建制既票？
呢招建制都有用過 要小心

想當年個雷動計劃想做配票但完全失敗... 結果仲推埋何妖d 人入去
今次點做確保唔會重蹈覆轍先

我必須要再重申： 呢個唔係雷動計劃，而只係簡單既game theory. 立場行先既手足可以直接block我算數

團結不分化！

一句講曬，
港島出4隊 /6
九西出4隊 /6
九東出3隊 /5
新東出6隊 /9
新西出6隊 /9

係最應該做到既野！

次次都係呢句叫人含撚投票

大義論，為左令個議會有效唔會再搞咁大獲野，含淚投泛民

如果議員在位身亡點計?例如功能組別有十個保皇黨一齊馬上風係咪變咗25+35席??30席就過半數???

建議用出生日期 會平均d
電話尾號同id 未必係0~9咁平均分怖 出黎結果可能差好遠

每次選舉前都會有唔少彈出黎講寧投白票都唔撚好叫人去含撚投票，當中有唔少相信係對家土共既分化策略，但去到呢 d 大事大非同根本唔係一個公平環境下既選舉仲要學人咁玩真係想贏建制都難。

但呢個說法都不足以構成民主黨同埋建制嘅重大分別，因為建制都可以講返相同嘅野，而且佢地仲可以話「我地大意左，已經知錯，我地相對泛民同政府更熟絡，政府會聽我地講多過聽泛民講，投我地更有效阻止同類情況發生」

淺黃泛民係要處理呢個論述

這個制度本來就是設定不會給你民主的。像要控制權發夢啦

同埋每區既候選名單既分配都好重要，如果真係要用生日日期或 id no 咁名單上就愈少愈好。

將所有議題元兇拉番落去先
1. 首先 佢地通過所有惡法嘅元兇，不單送中，包括明日大嶼，割地，而且身為行政會議成員既幾位必須支持特首
2. 知錯論，將區議會送中條例討論佢地表態拎出黎，證明佢地一d 認錯都冇，呢班人根本唔想個議會有效

進取啲嘅話 其實44477都可以

建制配票咁叻，泛民應該要學習下呢方面

即係我指出你嘅問題所以我就係土共
標籤D提出問題嘅人嚟打壓咁你同港共政府有咩分別

問題係如何有系統地去配票

所以票站外既即時統計好重要

其實呢兩個說法都一直係過往選舉時泛民的策略，但我有少少懷疑到底有幾多淺藍會接受呢d說法，以我阿媽為例，佢今次係覺得政府做錯同警察權力過大，但同佢解釋係建制派盲目撐政府導致現在嘅情況，佢又真係唔明，因為佢根本無能力想像到個連繫，我覺得係要有D更直接同更生活化嘅論述佢地先會明，但我諗唔到

要搞掂藍絲，就要比佢更藍。全力支持何君堯孽瘤，一票不投民建聯！

先唔好對號入座，我話當中有唔少係咪真係咁難理解？

冇錯，至少民建聯向 618 後完全龜縮到唔敢出黎，相對何妖同孽瘤仲敢彈出黎有 guts 得多。

係唔係對號入座唔重要，你嘅說話已經引導左人去諗唔支持泛民嘅人就係土共分化，而唔係正面回應提出嘅問題
十足十政府嘅口吻，部分示威者係極端激進暴徒，將自己嘅問題推比提出問題嘅人

例如單數投一個，雙數投另一個
我唔識身份證數字pattern
我估括弧數字應該唔平均，有特別意思。
可以諗下用身份證括弧前一數字，即係尾二數字

其實可以再簡單啲
假設九東5席 目標取3席 有3個泛民候選人
你投票嗰陣望一望時間 將秒數除3 得出餘數係1就投第1個泛民 餘數係2就投第2個
應該比用電話 出身月份或身份證更平均

投票係買時間既啫，係人都知2047年前香港會再打一次，係想快啲打定慢啲打。

老實講真係要玩野，就等到大灣區融合左啦，推動大灣區獨立成數仲高啦。

強帖留名

發夢到時文宣配票策略
勇武阻止土共掌心雷 唔比佢地車老人家去投票站
利申反對暴力

明白 但係功能組別 真係無得諗？

團結就一定冇錯

大家係咪要諗下幫下對家
建制都好需要我地

造神
例如何君堯呢嘅街 我知大家好憎佢
但呢件事 佢可以話係建制議員嘅帶頭人員
一定要佢做票皇
叫人狂投佢

分化
麥美娟個啲呢 鬧林鄭 一定有廢老好憎
自己老細都鬧 搞錯啊

流料
我地都whatsapp流傳 屈得一個得一個
文字版嘅流言都信
我地玩p圖
我諗廢老咁無腦 一定信

搶票
建制對建制
呢個難啲 要出黎柒
打對家要叫假建制
但主打係愛國愛黨
仲要係盲撐政府個啲
廿三條 國歌法個啲全部拎哂出黎講
（主要係搶建制票 應該好難當選）

有啲藍到仆街嘅父母 試下搵辦法拖到佢投唔到票
例如 親子一日遊
當然 你要搵機會投左先

最後 長遠黎睇唔該同我幫藍屍父母取消左個投票資格（如果仲有下次嘅話）

請問有沒有做過分析
若果 5 區個別區域
推出一條隊
有什麼好處和壞處
可否分析一下？
謝謝！

這辯證明香港的民主黨派和社運人士
根本沒有使命感和理想
沒有盡他們所能
為香港爭取真普選
他們只喜歡叫口號
沒有落實的意願
我們將這麼重要的是命
託付給 這些政治騙子！

識這是明顯的路
但是 識這是明顯的路
但是沒有政黨或社運人士
在功能組別上
攪一些運動
盡量攻破功能組別
他們的堡壘
我們便能夠特首自己選

有沒有巴打
願意在這個突破功能組別的議題上
做一些功夫
便能改變香港的政治環境
可惜現在沉迷於發夢和不合作運動！

2004年新界東就係咁樣玩，效果好差。

除非該梯隊的得票壓倒勝高於奶共派，否則弊多於利。

不如民間夾錢去搞旅行團比廢老
人都走左掌咩心雷

投票要身分證，如果個日先唔見咗身分證，咪無得投票我成日唔見身分證要補領，剩係補領費一年都洗左成千蚊

學者

以前內鬥真係唔掂，仲要班人無傾過就出選，搞到散哂

支持推動議席過半

唔係掃興，其實贏既機會等於零
你地以為幾十萬新增投票人數好多，但其實果d係假人建製票佔大部分，2012 開箱前都以為會贏好多席，一開踼走劉江華，但開到尾就知

個遊戲從頭到尾都係千局黎

一個post證明左一樣野
就係泛民黃絲左膠畀UFO擄走左
唔知道有DQ呢回事

除非爭取到全面直選立法會

你問下父母係咪選民?上次投左比邊個?

老人院鐵票係屈機

一直民主派都冇資源做到每個都有人出選 依點係可悲現實
不過今年有大量素人 希望改變形勢

唔係

選舉係一條戰線
從來泛民問題 係只諗住選舉唔諗其他方向
但選舉係建立地區據點既良機 不可輕易放棄

咁咪係答案囉
有大部中年冇登記選民
年輕人絕望唔投
老人院變曬建制鐵票

所以選戰咪輸

由出現DQ開始，立法會議席已經係一樣無撚柒用嘅垃圾

何君堯就是雷動計劃配錯票才會當選.

我係中年40+
我無登記，因為樓主分析既野，我十幾年前就已經知，響呢個你由估佢出千既賭局入面，到睇住佢出術，到佢蚊走你既牌，我係選擇唔會落注，唔會換碼企埋賭桌

由前一屆選舉主任唔見票箱，唔見選舉名單
到上屆Dq 參到既人，甚至dq 入閘
一屋十幾姓又如何，唔見票箱又如何，如果話我知d 票數任佢講我都不意外

我認係我呢d 中年乜鳩都無做害到d靚仔要走出黎，我自覺好對佢地唔住，甚至2014以為係最後一場，我都覺得靚仔既天真當到612 過唔到既最大功臣

所以我決定掉隕石都唔割，錫春袋都唔會割

所有選舉選票
係DQ 同做票情況之下 都係一紙空話

只要仲有機會既地方，我都覺得值得認真[一試，多謝樓主。

我希望做到既野係我就算用陽謀老共都吹我唔脹。不過正如我上面咁講，投票其實係買時間，並唔係話過左35席會點。

推呀
一定要贏

投票果日,帶老人家去玩,再搵個時間自己投。

屌你老母啦 DQ 又瀨落佢地到

我覺得要選前真係做個通牒 你派呢班老野出黎真係幫唔落

分析得好好

首先樓主要勸掂泛民可以合作推選舉名單

想選入去既都dq 哂
點團結都冇用

喺"最大餘額法"底下,鑽石名單係ON撚9,曬票都仆街
要"漢狄法"先可以用鑽石名單

2004年試過玩鑽石名單
蝕咗一席

議會=錢
有都好過冇既

整幾個「真建制派」出黎𠝹鳩土共票啦

冇,呢個係超曬票嘅保守做法
假設新東咁做+真係有70%票
70%=6*11.1%+3.4%
對面出四隊,完美配票,每隊30/4=7.5%票
最後係6席VS4席

鑽石名單係漢狄法玩架
澳門選舉係修訂版漢狄法

高質推

謝分析。

強帖

支持
不過d 圖表stat 睇唔明

留名行動完睇

每區唔可以過多名單
再用生日月份配票應該係最簡單既方法

再推

唯有係泛民加本土每區只係出一張名單

#ChiNazi
光復香港 時代革命

的確我地都需要一個「選民協調機制」（幫配票改個好D嘅名）

香港要翻盤，需要嘅唔係票王，係議席。

咁黃洋達投唔投好？

Tui

整合共產主義研究黨

區選我覺得建制唔會出手住

得你地選 區選後鬼打鬼 本土打泛民

等出年臨近9月 到時先配合中共出

老人院，新移民，老人家票

咪on9
哂撚哂啲票
香港係玩比例代表制+最大餘額法
即係假設一個立法會選區有6席
投票人數有120000
120000/6
即係得到一席票數為20000
假設泛民左狗得票比例係6:4
即係泛民有72000票
左狗有48000票
泛民出一張名單就可以必定拎到3席
然後淨12000票
但左狗可以配票配到3張名單係
17000
16000
15000
拎其餘3席
泛民淨低12000票等如射左落海

仲未計算DQ數目

Agger

823人鏈

集思廣益

無大台但係仲要諗點幫泛民啲人配票？咩概念呀選舉義工？

大家要留意下果啲扮獨立嘅土共

試多兩屆大家就會放棄議會

議席背後除左係經費問題 亦都關於一個黨既存亡
始終4年選一次 如果今屆選唔到 除左無左4年既資助 亦都可以話無左4年既暴光機會
最驚一d本身有歷史有鐵票 但勝算唔高既死都要出黎選 好似基哥咁

Data 邊度搵？一齊研究下。
利申：之前大學讀統計

明白建制以外既政黨有唔同既光譜
但真係建議搞初選, 贏咗果個同建制選, 我地無本錢再分散選票啦
721 831

先搞一個民間選舉

選出每區每席邊個做代表

到正式選嗰陣就淨係選返嗰個人

咁有無得諗？

多謝Ching既分析

立法會係一區幾個位 你想講分細區配票定點？

同埋比較尷尬的係你要估埋建制泛民票數會點開 預選同當日比例可能唔同
建制係地區輸一席無哂所謂 但我地唔係
例如新界東9席應該係5：4定6：3定7：2？
例如本身預可以7：2出左7個人 點知當日原來活夠票 可以我地最後2個一齊輸左比建制變成5：4

不過相信下屆應該好多dq 同埋呢個問題唔太急
搞掂區選先

其實唔係好睇得明
不過好似幾有用
推左先

1.打嬴區議會 過半搶區議會第一個位

好難：如果係大勝，要令到超區對家唔夠位提名參選

支持專業

簡單啲，不擇手段等土共出唔到選

留名 得閒睇

現在有更重要問題
［種票］

比例代表制嘅最大精結在於 <<首名出線% Vs 最尾出線% >> 喺極大差異的不對等 你越係星級政治明星就越不着數 --- "浪費選票"

其實立法局精要在於工能組别 因單議席單票就係泛民嘅強項 如要改變政局 大家應該聚焦在功能組别身上!!

第2段歪理
完全無視功能組別嘅選民組成

功能組别絶對係ㄧ個單議席單票的選舉 而功能组别的選民就按各行各業的獨特任而産生。
E.g. 專業團体由專業屬會會員 商業類别就由公司持有人(公司票)等等。

有幾多行業俾中共控制咗?
漁農業3席幾時廢除?

實用文

n年前雷動計劃咪就係計緊呢樣野
你地又話人膠
根本戴耀庭同天琦一樣係走得太前

lm閱讀

“可惜既係, 佢地組織既做事手法的確會令人好反感。”

阿清可唔可以講下佢哋做咗啲咩令到你咁反感？

光復香港 時代革命
推

得罪講句，當你出現奇蹟有35席，政府一定會求鳩其dq一兩個，反正人大釋法就得

支持 但想知可以點有效配票

功能組別根本係垃圾
如果全面普選 泛民 +本土贏左好耐

model 太多 assumptions, 冇可能實行到。

數據分析好好，如果過埋11月24睇埋區議會選舉既得票如何再作定論就最好

本來對家D支持者, 應該會多左棄權
不過私了裝修爆鐵, 又幫佢地有返投票既理由

重點
配票
內鬥

啱 但係唔爭取功能組別議席
唔通你覺得中共會自動取消功能組別？

好文要推

其實回歸後立法會投票率大約維持右泛民票60% Vs 健制票40% 如在西方民主社會選舉來作參考 香港泛民ㄧ早就已經能已壓倒性姿態去聯合執政 成為執政聯盟。

但中共設計了ㄧ個選舉混合制 比例代表制+公能祖别 根本就係ㄧ個民主選票陷阱 選票最高根選票最低者都能同獲得"相同議席" 根本這個制度就握殺了最高票政團永無機會執政 所以做成立法會係由多數復從後少數的這個怪胎。

今時今日睇番自己寫既野, 其實我地係有機會攞七成。七成既話我地攞35席既機會率開始唔係零, 但係都唔係大零好多

就算俾你反對派過半數，佢咪搵人暗殺你d人，再安排補選，直至佢嘅人當選

仲覺得議會有用?旨意班厄錢政棍做到野?議會有用人民就唔駛走上街頭啦！

要改變制度

曱甴王 甴近平 江甴文 毛甴東 習曱甴 香港警甴

求先有時間做左少少數據, 發現左有幾個坊間智慧其實係唔太accurate既, 我覺得可以幫到大家睇到成個香港係點睇

立法會要完美配票，每個區目標嬴幾多席就出幾多張名單，但現實上係無可能，反對派政治光譜太闊，一定有人高票落敗

有73比先算 今次兩邊去盡先勉強64比

一日有功能組別都無咩可能拎到大多議席

一日有功能組別，都廢除唔到功能組別

睇唔明，
幫推

依家準備定差唔多

up

配唔配票擺埋一邊先，叫泛民班尸位素餐嘅爭位撚屌自己整個初選協調完先講配票啦

所以議會外抗爭係幾咁重要

其實唔好再推算 個數
當下選到既 快手去做野 證明市民無投錯票
直到下年9月立法會 型勢又會再變
唔洗個個精算師咁

Why not both?

Pish

登記做功能組別選民

老老實實. 過35有乜用, 推唔推到political reform? 根本有功能組別個選舉就唔可取.
呢次區選係當公投, 咪撚以為次次都可以7成投票率加一齊含撚投票.
依家要SHIFT返去運動,推動雙普選先係正道.

就算過唔到political reform同議員議案
起碼可以擋住政府議案
已經可以癱援政府
呢個效果係議會外要做幾多不合作運動先有？
再講根本爭議席同議會外運動根本無衝突可以一齊做

Political reform=革命
因為我地個制度唔係建基於完整嘅民主制度
要政治改革根本同推反中共冇分別
唯有一步步咁行

過到35就係我地effectively執政。連財政預算案都要過半先過到，港共一係妥協一係全面反檯

功能組別係寸土必爭

好撚pro, 多謝分析

Puah

如果用出生月份，其實用區議會地區編派更好，數據夠update, 而且更影掌握數字

你個假設基於每區都64比

Push!

甴近平

你既Game theory 係Marketing 定Econ 既時候讀？好難得有人學以致用

其實雷動唔算失敗
只係爭議較多
而果陣本土同泛民交惡，最後攬炒
兩方協調先可以有最好效果
希望唔好重複犯錯

我唔係想嘲笑
區議會議員除咗超級區議會5席
仲有2席互選出黎
泛民已經贏咗
需要初選

咁有咩我地可以做到啊

特別係大黨應該俾果區做左超過一屆既區議員去擔大旗吸票
例如九東俾莫建成之類

其實如果每區將所有乏民放哂係一個名單有無得諗？咁樣就唔會浪費票

高質, 推

有養份post

有得諗！

TLDR

根據計法分兩張名單出就唔使咁多票數都可以送到入會，但係要冒風險。

好文一推

又用支那字

地區直選：
以23席為目標—
九龍西 - 4
九龍東 - 目標3
香港島 - 目標4
新界東 - 6
新界西 - 目標6

功能組別：
（最理想可以有12至14席）

民主派穩陣，但仍要力保：（5席）
法律界
教育界
會計界
IT界
衞生服務界

可繼續爭取：（3席）
工程界
醫學界
建築測量都市規劃及園境界

2020年9月已奪得1席：
區議會第一（區議員互選）

要保住3席：
超級區議會（即區議會第二）

可博一博：（2席）
批發及零售界
體育演藝文化及出版界

樓主條數有d問題.......
經過今次區會之後
其實立會過半係補幾大機會
16年立會功能組別飯民係贏左十席
如果計埋陳醫生係講緊11席
功能組別入面有2席係區議會互選
而家情況呢2席民主派已經自動當選左
即係功能組別情況下 民主派可以拎到13席
直選方面其實唔係因為自我界票 新西一早肯定多一席 有幾多2席
直選22席只需照16年情況爭取多2席就夠35

區議員派掌心雷比老人家入去投返泛民咪得囉

功能組別 區議會第一 只是互選一席
當然此席已由民主派得到
另外區議會第二（超級）保住3席

我剛才計少咗民主派票倉 社福界

其實民主派在35席功能組別，理想是可以有13-15席

批發及零售界
體育演藝文化及出版界
工程界

其實民主派有機會

另外 醫學界、建築測量都市規劃園境界
民主派試過勝出

—-
所以地區直選目標可定為23席 ，至少爭取21-22席

所以我分析
民主派在立法會其實可以有35-37席

但要多方條件配合

地區直選 就算民主派只有57-58%得票比例，
其實亦可以有21-23席

想𠝹建制票，
建議你可以叫身邊藍絲投果區最建制果個，
從而分薄票源，令票數集中係一個建制手上，
從而令第二、三個建制低票

以前試過，好似因為咁大敗

配票係死因
唔好講配票，肯唔肯初選都成問題，我唔想用𠝹票呢個字

呢個 model 有 limitation, 就係冇計到一班非本土/素人不投嘅本土選民
今次區選應該仲有啲咁嘅人冇投
同埋有唔少下年先夠18歲嘅學生，應該都係深黃

good idea push

最可行嘅非建制過半方法其實係分化同擾亂賣港派配票

推到比議員睇到
學術文必推

老鬼當中涂謹申仲有利用價值, 其他可以清走.

馮檢基唔好再出黎選

長期置頂唔該

配票 咩人選咩區 次次都講 但咁多年都係內鬥 你又想選 佢又想入 最後淫賤聯有中聯辦幫佢排好灑 贏灑

小妖精巴打
可摸耳講下你點做數據分析?

莫建成好努力但仲爭少少，做多五年ok
個人意見，佢仲需要執執個形象同look
佢做到個樣太頹、唔夠smart既感覺
仲有佢屈埋自己個區到，知名度完全唔夠
立法會同區會唔同，你一上電視talk得、夠impressive，好過你落區100次。

幫李慧琼告急
今次李執返身彩，一定唔會放水比第個
等佢地佢地鬼打鬼

泛民功能組別有9席，現在一定有多1席區議會（第一），只要keep到個9席，醫學界陳沛然都計的話，至少11席，我認為有得打的功能組別只有工程界，建築、測量、都市規劃及園境界，體育、演藝、文化及出版界，紡織及製衣界，批發及零售界，飲食界 ，真是要call人去依啲功能組別做選民

有能者居之 唔係後生就大撚晒 如果唔肯認上屆投游梁呢兩條廢柴係失敗 今屆只會重覆過錯 重點係要有一個兩邊都能夠信服既人去選 亂鳩咁叫人讓位出黎係戇鳩

地區直選：（35席）
盡量爭取至少21至23席

功能組別：（35席）

區議會一 已奪得（1席）
超級區議會（區議會二）應可有3席

敎育界
社福界
衞生服務界
法律界

民主派好穩陣
—-
IT界
會計界
醫學界

要力求民主派穩陣地當選
—-
工程界、
建築測量都市規劃園境界、
體育演藝文化出版界、
批發及零售界

過往係試過有民主派參選，所以要唸唸怎樣進攻
—-
至於
飲食界、
批發及零售界

難度更高，但仍可唸一唸

應該是：至於
飲食界、
紡織及製衣界、
（甚至旅遊界）

難度更高，但仍可唸一唸

一句講曬, 兩條路線抗爭, 議會內要做, 議會外都要做

你收皮啦 冇本土我肯定射落海

又block多隻5 毛 thx

推
雖然睇唔撚明

但係請大家登記做選民！
可以網上交表！

(揀: 毋須數碼証書)

支持數據分析
機會唔喺無

我贊成出生月份配
最簡單

推 謝樓主詳盡分析
一齊打大佬
贏埋立法會

功能組別再攞兩席, 去到12席係唔足夠。係立法會分組點票下，功能組別拎唔夠18席，就算直選拎到全數35席，兩者其中一組唔過半數，一樣會被否決。

要諗一諗盡量要更多人入到唔同既功能組別，開多一兩間公司同一兩個團體入團體票為主既組別都要！

次次都話最後一次

推 呢D先係有用POST
應該長期置頂

叫白鴿上嚟睇呢個po

只要機會唔係零都要試

lm學野
但暫時讓路畀poly不推文，sorry樓主

樓主原來甩左p
btw,可唔可加埋今屆區選各陣營得票落去分析？

又黎想係賭場入面賭贏個莊

上屆超區又係想屌，
派三個溫和派出來選，
完全唔符合比例代表制配票原則，
應該派一溫泛民，一激進泛民，一本土。

你要知點先可以參選超區先

有data，推

LM

機會好低，但Solomon 話佢會有計
睇下先再講

似係美國會係背後出手

從幾個工商界別拉過黎

歷史背景：功能組別商界（一）
呢個議席係1988-1995年間係屬於民主派，時任議員為麥理覺
當時香港正值民主化，代議政制改革推行中，商界親民主，直到1995年。

我意思係用24號個區議會選舉結果分析下年立會選舉
btw

等港共sort out左年齡之類既資料先

燒山個立法會議席論述你點睇?

其實機會大左好多就真
今屆已經30席
區選大勝, 功能組別(區一) 拎硬, 又多1席
加上上屆新西/港島配票唔均, 下屆如果做好配票新西拎多2個, 港島多1個,已經34席

今屆多左咁多無政黨背景素人/勇武當選, 提名一個本土唔難掛

推，支持

呢幾個月燒山既channel其實好正路 (之不過燈神之名....)

九東先係真正屌老母.....

30+新西x1+九東x1+區議會第一x1=33
爭兩個功能界別

到時唔使理九東, 飲食/進出口 拎多個就搞掂

今次區會多一席
超區一定3席
呢到已經有4席

功能組別有啲絕對可以有機會WIN到
區議會就要幫手做野
將係介別入面既人全部都申請做選民

然後地區方面
民主派盡量初選 我相信大部份選民都唔會介意配票
新東一直做得好- 唔洗理 KEEP住
新西 - 一定要有計畫 上次浪費左超過15萬票
9東:絕對可以拎到4席
9西:盡力啦 太多廢老區
港島: 有潛力拎多1-2席 因為今次區會港島完全光復左 配票成功1席一定得

其實我反而認為應該要強攻功能組別
好多位爭都無人爭，年年俾保蝗代曬，又無人研究佢個遊戲點玩

有啦 其實都好多人呼籲成立工會進攻d 不同界別
又有叫起d 合資格嘅真係要去做選民
除左d 垃圾界別 例如漁農界 之外
應該有d 都有轉機嘅

禁左不推 推番下先

高汁 post

Agger
Thx for sharing

要強攻傳統功能組別10席先有希望立會佔一半，唔計區議會個d

如果用咁多個區議員辦事處搞一次”飯文”既美食選舉點睇？
每一個後選人係當區都出一份”菜單”出黎，
睇吓佢地菜單邊個吸引d

會有抽獎幸運兒有美食coupon

要直選攞盡嘅難度其實好高，
因為保皇都會識得保人
例如鼠王同白生果啲都係由上屆掹掹緊變左下屆票王票后咁滯，
佢地響新東以外嘅地區樁腳夠多，好易數啱票保到2-3席以上

但民主派玩配票難度好高，
冇得好似保皇咁呃呃氹氹就跟區投票
反而功能組別可能仲容易入手

所以真係唔好期望立法會會過到半，
攞多個議席就當bonus算

港島可以要出王維基先拉到班中間派支持先夠票

爭取9:1 就得 1年内大搞老人院，幫低層，扮親中，搞鳩死哂福建幫條食物鏈，等佢地弱勢求和。

有啲科技係而家先響香港成熟, e.g. telegram voting bot
另一樣野係個和勇不分既意識, e.g. 今次選舉, 或者平時大家落場

我要做到既野係, 中聯辦港澳辦可能都有大數據撚, 但係我地香港人更多, 而且做得比佢地好, 好到佢地睇住我地個plan同我地玩都要輸

都係，
但到立法會世界本土含淚投泛民嘅抗拒度會上升，
同埋你唔知敵人又出咩招

直選打法要鞏固自己出選人數同票源，
亦都要試下拆對家樁腳(可能可以研究下唔同區投民賤工聯會選人數對比?)，不過呢年內都未必好有效果

再來就係就出奇不意，好似區選用投票率打破鐵票陣

我咁啱有好多朋友係新當選區議員, 我可以問下佢地有咩諗法搞樁腳.

另外:
按照基本法附件二, 過法案並唔需要全體議員分組點票過半數,
而係需要在席議員分組點票過半數

簡單咁講:
1. 我地夠35席, e.g. 功能組別 13/35, 地區 23/35
2. 選個癲既泛民去做主席
3. 動用議事規則踢撚曬啲親中派出議會,
4. 剩番既人 (A) 夠法定人數 (B) 分組點票亦過半, 因為而家議會出席既人係13/13 + 23/23.
5. 政府收皮

見到唔少人既大前提係泛民唔再柒+出年立法會選舉保住d票唔流失+本土/獨派/勇武d人繼續含(57%入面唔係全部泛民)+再開拓票源去到7成
...

大家盡做囉, 有得贏點解唔試下

同意 不過唔好過份樂觀同無限推演(slippery slope)

好似新西咁 明明非建制拎33萬3千票 邊有可能拎4席咁少呀 如果非建制淨係出6張名單, 配票均勻, 一張名單拎5至6萬, 咪6席全取囉

咁我打得開口牌, 當然係有下一步. 大家要心知道羸既條件係咩, 同埋係咪真係冇機會贏, 先會集氣去試, 係咪?

連登響區議會之前都覺得泛民過唔到半數, 我係少數響選之前就打開口牌+ 比埋數據分析講泛民會過300席. 有啲野就係要我地呢啲數據撚出場去幫大家去開拓可能

再講多少少, 新西33萬票係包括整個非建制光譜, 如果要盡call齊16年呢33萬票, 明年選舉出6張名單必需要包括所有非建制光譜, 我提議:
傳統泛民3個(民主黨+公民黨+工黨/街工)
進步泛民2個(朱凱迪團隊+人/社)
本土1個(熱血鄭松泰)

配票支持

睇番我post 1. 六席絕對有可能, 其實大家事先分好蛋榚就唔會嘈

你同唔同意新西我提議嗰6張名單組合? 專登要拎新西講 因為12, 16都係贏選票輸議席,

原則上唔反對, 但係睇番我N年前寫既野 (#1), 響我地預測土共係會玩中庸/保守, 我地出六個就高機率入五個. 所以我會玩:

尹兆堅
郭家麒
李卓人
朱凱迪
岑子杰
鄭松泰

支持數據

推推推推推

時移世易

好文

其實而家連登好多有識之仕進駐
希望大家可以花多少少時間睇睇
真係百利而無一害的

推

初選其實最重要

如果可以
等到今年年尾之前
或者明年農曆新车左右
大家拎好共識之後
瘋狂打電話
寄Email
去辦事署
搵泛民
要求初選
呢個喺一定一定一定一定
一定一定
唔可以唔做

推番上去先

多議樓主分析. 對於初了解香港選舉.是有用的.

回歸現實.
剩係超區泛民3席.

除左民主黨 公民黨 ，
預計素人都會出一個代表本土追求五大素求吧.
與坐擁多席的新同盟 會爭泛民第三席.

北區人唔會忘記 盛福 黃良喜 范國威.
一票不投新同盟.

其實2016戴教授提雷動計劃個原理相同，但計劃太理想，不設實際
同樣打開口牌
奈何無大台無領導，再好的計劃都難以實行

暫時我唸到下列方法:

以下建議可取盡哂整個民主派既不同光譜，有不太浪費選票 :-
(亦參考上屆2016年的實際情況)

港島: Target 4
民主黨 1
公民黨 1
工黨/基層勞工 1
本土/年輕素人 1

九龍東: Target 3
民主黨 1
公民黨 1
本土/年輕素人 1

九龍西: Target 4
民主黨 1
公民黨/或/毛姐 1
民協或工黨或基層勞工(例如民協成員、小麗老師或其他) 1
本土/年輕素人 1

新界東: Target 6
民主黨 1
公民黨 1
工黨/基層勞工 1
新民主同盟 1
社民連+人民力量 1
區政聯盟/本土/年輕素人 1

新界西: Target 5-6 (最難處理呢一區)
民主黨 1
公民黨 1
民協/工黨/朱凱迪新西連線/其他新界西民主派地區人士/基層勞工 協調出1-2位
本土/年輕素人 協調出1-2位

區議會(一)區議員互選: 1
由民主派各大光譜自行協調、初選

區議會(二)超級區議會全港議席: Target 3
民主黨 1
公民黨 1
基層勞工/本土/年輕素人 1

分餅一定無人玩，好多黨已經反咗面.例如社民連，人民力量
要初選
而且有DQ風險

以上只是建議，
當然最好是有初選

協助好出6張名單 一齊贏 點都好過出十幾張名單 但贏得4得掛

抗爭開始就係覺得體制内無可能

最近居然好多人開始發白日夢

配票!!

點解會吹奏返戴妖轉頭

因為佢講既方法的確可行

同土共比較，民主派選民（esp 年長，科技盲）未必會接受配票，會堅持用個人意志投票。覺得配票有違民主原則。

呢點係死位

你點assume唔同光譜選民比例係一樣？

萬一傳統民主派同本土比例係2：1，本土票就會浪費

我覺得依個都幾好 推

英國美國加拿大都攻擊緊中國
但啲tweets無人推
Rt + like + reply

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打/task2 攞任務

4條link撳晒入去俾嬲嬲！
#BoycottMulan

泛民每個區出既隊伍要有嚴格限制, 投票既選民亦要嚴格配票 (出生月份1,2月投A, 3,4 月投B之類)

值得咁玩，如果做到咁真係會去投

超區4席得唔得

1.各區議會設治安委員會，負責監督警察行動，制定地方治安政制核轉立法會審核
2.設5治安官，代表區議會監督5警察總區之財務、人事、設施、採購、行動、犯罪率等，向區議會報告必要時司法覆核警方行動
3.康文署/民政署/食環署/民安處設5區域康樂局/民政局/市政局/民安區，直接由各區議會指揮，政府只作後勤支援

推番上嚟